俄羅斯烏克蘭談判前夕 烏東叛軍建新國

烏克蘭東部親俄武裝分子自行成立的「頓涅茨克人民共和國」，突如其來宣稱將成立新國家「小俄羅斯」，不過遭到俄羅斯打臉。該「共和國」2015年發布的部隊徵才影片，鼓勵有志者共襄盛舉。（摘自網路）

烏克蘭東部親俄羅斯叛軍組織自立的「頓涅茨克人民共和國」領導人札哈成科，18日無預警宣布，將在烏國全境成立新的國家「小俄羅斯」。不過此舉遭俄羅斯打槍，稱這僅為札哈成科的個人想法，俄方會持續履行烏東停火的《明斯克協議》。位於盧甘斯克的另一親俄分離組織，不但否認參與，也不表支持。

札哈成科透過俄羅斯的電視台表示，經過與盧甘斯克人民共和國、以及全烏其他地區的代表協商，決定建立新國家「小俄羅斯國」（Malorossiya），以徹底解決烏東衝突，化解當前困境，「烏克蘭這國家已不能復原，新國家將成為烏克蘭的繼承者。」

小俄羅斯國之名，係20世紀之前俄羅斯帝國（沙皇）時代的歷史用語，版圖囊括現今烏克蘭的大部分區域，但今日許多烏克蘭人對該詞彙相當反感，認為它等同於俄羅斯帝國主義。

札哈成科說，新國家不包括3年前併入俄國的克里米亞半島，他們將為小俄羅斯國擬定憲法，付諸全民表決。頓涅茨克人民共和國的官方聲明宣稱，新國家實行聯邦制，首都設於頓涅茨克市，而烏國首都基輔，會被降級成「歷史與文化中心」。

對札哈成科的意外表態，俄國總統普丁的新聞祕書佩斯科夫回應，俄方是「當天早上看媒體報導才知悉此消息」，他強調，這僅是札哈成科的個人想法，俄國依舊尊重且承諾履行《明斯克（停火）協議》。在官方回應後，俄媒對「小俄羅斯」的相關議題隻字未提，讓札哈成科踢到大鐵板。

其他親俄分離組織不挺

靠山俄羅斯不挺，與「頓涅茨克人民共和國」相鄰、另一個由武裝叛軍成立的「盧甘斯克人民共和國」也不賞光，不但矢口否認知情，也未派員參與商議建立新國事宜，甚至在官網表示「類似舉措的合理性值得懷疑。」

巧合的是，新一回合的烏克蘭問題三方聯絡小組會議，將在19日於白俄羅斯首都明斯克登場，參加者包括烏、俄和歐安組織。俄、烏代表同聲指出，札哈成科的行徑明顯破壞談判，違反《明斯克協議》。

正在喬治亞共和國訪問的烏國總統波洛申科則譴責，此事更加證明俄國對烏的干預，「自從入侵我國以來，俄方的目標就是分裂烏克蘭」，而這一招「如過去分離分子提出建立『新俄羅斯』一樣，注定失敗。」他並嘲弄，札哈成科不是「政治人物」，其領導「形同傀儡戲，只會附和俄方下達的訊息。」

真係on9先會信蛾

一定係烏克蘭搞分裂架啦

泛俄主義上曬腦
個腦剩係得普京

當年核電廠爆炸割席快到無人有

到現在起好新石棺就即刻搶番啲地

應該快d派出俄羅斯人民志願軍建制入烏克蘭

驚比人出賣提早宣佈獨立逼俄國表態

俄羅斯放o係歐洲既木馬
英德法親俄親中派政治人物

西方國家搞掂ISIS之後

會唔會馬上轉去搞掂呢班 親俄叛軍??